返咗廿幾年摩門教，你問我答

摩個幾多度門

有冇守教規？
真係20年冇飲咖啡？

最多可以取幾多個老婆

宜家仲信緊？

摩門教都出名嚴教規，我飲過，但都有至少十幾冇飲，我識人從來都唔知茶同咖啡咩味

點解會返摩門教

對呢啲完全唔識 冇概念
其實摩門係即係天主教既分支？
點解會比人叫做邪教？
你覺得自己有冇被洗腦？
而灌輸左咩知識比你係你之前冇諗過自己會信？

一夫一妻，多過一個會比人踢走

老實講，我真係相信呢間係屬於神嘅教會

唔係最多可以有999個老婆咩

點會，唔好話有多一個老婆，你有婚外情都會比人踢

原來摩門教咁多分支架？我以為係摩門教就好似Warren Jeffs咁有咁多老婆tim

Why 講多d

唔係天主教嘅分支

係係1820 年有一個14 歲嘅青年係困惑中要加入邊一個教會嘅時候得到異像，去復興神真實的教會

比人覺得係邪教係因為個名mormon 譯音係摩門，比人覺得有個"魔" 字就好邪

同有部分相信嘅野同一般基督教有分別

當然冇比人洗腦啦

我之前唔信有神，呢點都好大分別啦

未聽過Warren Jeffs, 不過我聽過有同我地教會相似嘅教派，不過係一夫多妻

我地正式個名係"耶穌基督後期聖徒教會"

主流教會 主要係新教瘋狂講你地係異端
你地個圈子其實點睇呢批人
你地覺得佢地會唔會得救

成日見到啲鬼仔自稱乜長老係咪摩門教？係咪入教就會比你去夏威夷讀摩門大學？

點解唔俾飲？

俾人洗咗腦嘅人都唔會話自己俾人洗腦啦

留名

一路都好想問
係你地眼中各經典的地位係咪一樣重要？
定係摩門經》新舊約
平時講道主要講邊本？

塊金片搵返未

老實講，我地教會一直教我地絕大部份嘅宗教都係好好的，都係導人向善，我地都視佢地為兄弟。

我地教會相信神係公平的神，神會將佢嘅福音帶比佢地，但佢地可以選擇會唔會自己去接受

係呀，佢地係我地教會嘅傳教士

當然唔係啦，我地教會有三間大學，夏威夷係其中一間，不過係要考入去㗎，唔容易

多唔多女番

因為我地嘅先知早係差不多二百年前已經獲得啟示對身體有害

Haha 睇你點定義洗腦啦ching

咁你既先知點解唔同你講埋幾時會發達

摩門教自己出版自己一套既聖經 原本流傳既聖經你地唔走去信 仲自己出版 你地同耶證有咩分別

點解要踢走人 可能呢個係神既教驗黎

一樣重要㗎，平時講道真係兩部一齊用，冇話邊個多邊個少。 我個人好中意睇四福音，好中意睇耶穌嘅事跡

唔咁樣做點賺錢

有冇試過信仰有動搖
教會會點對待離教者？

做到長老未？

你指金頁片，一早比天使收返

樓望已經痴撚左線 大家可以唔洗理佢

都多呀

多唔多人入去食女

樓主有冇去第二個國家幫手傳教傳兩年?

同基督教最大分別係咩?

你一開始就問金片，我而為你知道本新嘅事，所以我直接答你姐

樓主點入教？

同解你d同事可以咁大膽係d天主教/基督教學校門口傳教

@@ 實有人嘅心態係咁，不過通常都返唔長

有呀

屌你表情撚

想問下係街有啲外國人兩個人一組傳教係咩教會，忘了

一直好想了解下 但個個都話係邪教所以打消左個念頭
你當初點解會信摩門教？

有本摩爾門經 （其中一個）

有冇傳教？係咪傳緊果陣要去特定地區?

街到見到傳教士認識

How many 先知do u have？

同基督教除左多一本經 仲有咩分別

佢地周圍去嘅，全世界有七萬幾個

教友之間的聯繫深唔深
有冇一個個好堅實的圈子
好似新教個d小組咁
有冇導師去guide 住你地的信仰
定係好隨意鐘意番教會就番？

係我地教會

點解我趕住走佬你地啲教徒仲要纏住我
要我讀啲唔知咩經 我唔讀之後又一路跟住我叫我比電話no.佢遲啲聯絡
最後比左個亂吹嘅假no.打發佢地走
btw傳教嘅係一個白人同一個黑人 兩個都講好正嘅廣東話

其實摩門教為乜周圍係街同人sad hi？

你有無去外國傳道?

我係問緊點解佢地會咁大膽
家陣擺明係去踩場

我一開始都有好多人叫我唔好返，話係邪教乜乜乜

但講真，返咗咁耐我真係揾唔到邊到邪，反而係比我感覺係一個尊重其他宗教，其他人的教會

試過番緊工比樓主d同事傳教

有，係呀

點睇一間會預言世界末日的基督教會

係咪有聖水飲？

由1830 年到而家共有15 個，如果冇記錯

係咪可以學英文

教規咁嚴既原因係咩

有無學到當地語言? 點解佢地學得咁正?

其實仲有好多，例如佢地信三位一體，我地信三位三體

咁係咪即係多神論?

讀u係咪唔駛錢

我地個組織都其實相似，有男女青年同比較年長的都會分開，有教師教佢地

三位三體係咪即係三位神

點解啲鬼仔廣泛話咁好
仲要咁後生就書都唔洗讀 野都唔洗做黎傳教？

聽講佢地黎香港無得聯絡屋企 真定假？

你被派去邊度傳教?

我都做過傳教，我明佢地嘅心態，佢地想將個信仰同你分享，佢地自費兩年冇人工遠到而來的目的都係咁姐

下次有機會，又得閒咪了解下囉

有冇入過聖殿 有金天使公仔果度 入面係咩

點睇耶和華見證人？

因為想傳教

點解要搵外國人做街頭傳教？係咪有特別意思？

呢個我就唔知啦，教會有指引叫佢地唔好入去人地教會傳教

點解要做邪教教徒

我地相信世界末日無人會知幾時來到

返話摩教，d人好撚到你唔信。
摩教d人似真心想救你而傳導。
但基教果d就似：你唔埋堆就係惡魔。

但佢地唔比我飲茶，所以冇返
申利：十年前既事

⼀⼁

冇呀

點解天父可以殺晒全世界既人？

香港各區都有我地傳教士嘅免費英文班

係咪唔答得 我都去過你地度

有冇錢樓車派

其實飲左茶佢地都唔知，咁自律係咪因為驚天顯

你家人支持你？尊重你？

去過slc, 果到既人真係好好，好真心，搞到我都有點想入，但自問守唔到教規
多唔多唔守規既教徒？

教會local定西方人多？

我地相信神即天父，和衪的兒子及聖靈

一。想問下佢地心口個名牌寫長老
長老定義係佢地入教既時間長短？

二。咁佢地其實識唔識中文？

三。你地教會 咩國藉人種多？

四。點解起香港唔搵返香港人去傳教反而返一孖外國人？

五。你點睇基督教 天主教 同 你教會？

六。你教會都係星期六日 返崇拜個啲？

七。聽聞咩摩門教，導啲少女做雞。真有其事？

係唔係可以隨便離開教會唔會有人再煩住你？

父，子，聖靈

No la

點解上帝舊約浸死晒全世界既人？

入面有咩

有聽人講話摩門教信神本來都係人？人死左之後就可以做神？

因為佢地有神嘅幫助

真嫁，自費兩年，只可以email 屋企，專心傳教

dumb dumb dumb......................

你地以前唔係呢個名
點解要改名

信仰同我地唔同的教會

無知一問 做到長老有冇人工？
有咩資格先做到長老
識人做長老

覺唔覺耶撚好無禮貌
信佢地唔同嘢就要比佢地話邪教
上面都有幾隻

咁點解決舊約講除了我以外不可拜別的神既矛盾

老實講，信唔信有神係一回事
但稍為有心了解就知摩門教一d 都唔邪
係美國係極平常既宗教
比好多基督教分支正氣得多
你可以選擇唔信
但堅持話摩門係邪，樓主比人洗左腦既話
會唔會係自己比抹黑摩門既基督教洗左腦？

唔會好大壓力咩

點睇啲人話你地係邪教？

啲人真係幾個 但啲鬼仔估怪 入面教會鎖密碼好神秘

神知嘛，而且如果你相信，你自己都唔會飲

但神農示喝茶解毒
咁係咪比你個200年前既先知更有說服力？

咁皇天擊殺係屬於邊個神?

所以話邪唔邪，真係唔可以靠聽人講，自己用眼睇

皇天擊殺係有心人

會做神聖嘅教義，包括結婚儀式

英文一直都係latter day saints. 之前譯做末世，感覺唔好，譯做後期比較合適

冇人工，全自費

係教會想去傳教就可以申請

呢句真丫

點解傳教時要著西裝？

想問下摩門教會點睇連燈高燈呢啲論壇？
色情 仇恨 排他充斥既地方

1. 冇特別，長老只係傳教士嘅稱呼
2. 識聽同讀，但睇就真係太難啦
3. 全世界有一千四百萬教友
4. 都有香港人
5. 佢地地其實好好，為社會做好多好事，只係信仰有差別
6. Only sunday
7. 絕無其事

你都可以咁講

我比較想知教會嘅營運資金來源

教會冇特別講，但教會教我地要愛人如己，我相信神係愛每一個人

返教會可唔可以唔傳教唔捐錢

什一奉獻

可以，歡迎你

邊到都有上鎖㗎啦，你想來參觀pm 我叫傳教士帶你周圍睇

訓先，聽日再講

以前係街傾完留咗電話畀一個長老
大時大節都會打黎祝福我
雖然我冇呢方面信仰但都好樂於同佢地傾計
甚至好respect 佢地
我通常用返英文同佢地傾
教下佢地中文咁

摩門教香港嘅教會在邊？
會唔會好似基督教天主教咁有座教堂？
定係都係在d大廈入面？

會唔會好似MPF咁有年報表㗎

憎唔憎耶撚？

如果飲茶同咖啡有毒
咁汽水之類既野飲呢？
俾唔俾飲？

未結婚俾唔俾扑野？

摩門感覺友善過耶教好多

俾唔俾飲monster

點參加你們的英文班？ 參加你們英文班有咩代價？

知唔知香港既教主姓咩？

Joseph Smith was called a prophet
(Dum dum dum dum dum

扑野係咪只可以用傳教士式?

咩原因令你信呢個教？
最近覺得生活好大挫折
想搵精神寄託但又唔想入耶教
最憎耶撚

係咪唔可以輸血嫁？

點解咁多人話係異端都仲走埋去 但你一開始都唔會知佢好唔好啦

申利：耶撚

你覺得到底人利用神定係神利用人？

人死咗又點知去天堂同地獄，點解你會相信有天堂嘅存在？

btw摩門教啲傳教士係因為訓練有素，佢地好有自信，完全唔會介意人地嘅眼光同拒絕，所以喺社會上有一啲有錢人會叫啲小朋友入去鍛練自己。

呢個我知
係灣仔有橦大樓

拒絕繳納十足的什一奉獻就是奪取神之物。因此，一間教會有責任要求其成員繳納什一奉獻，以確保他們沒有奪取神之物。

唔捐錢好似會被當搶野

聖經有講（啟示錄）

咁點先去天堂？邊個去定奪你可唔可以天堂？

真心
好多耶撚好邪，亦唔識尊重人
根本就係教人排斥人、排除異己既人
利申唔是一碌尻打一船人

其實我估原本教義係好既
不過現代耶撚好多都賤過屎

見親耶撚都想講句屌你老母
利申基督教小學

我係耶教
其實我都幾欣賞呢個巴打
同意佢講 神愛所有既人
我自己就覺得 教會 異端 同性戀 犯罪既 神都愛
當然我唔知咩邪唔邪 可能我係邪教徒呢

不過我其實都幾想講 教會以基督教身份所做既事
其實並非等於宗教本身
神學d講 宗教亦未可以完全代表神 （聖經係人寫既 規條係人定既）
我個人唔同意咩反同志，唔信就落地獄，世事唔關基督徒事（例如社會、政治）離哂地只嚮往天國
就好似摩門教比人印象 但可能從樓主經驗知道本身教義唔係咁
當然我唔敢講個別例子是否能夠反映

希望理性開明分析

聽講呢個教會好有錢，聽過話會供埋d資深教友讀大學

你哋有三位神，咁咪同聖經講嘅矛盾囉，點並存？

睇到樓主嘅回答覺得樓主已經痴撚咗線
Btw摩門教徒好似係好有錢？喺美國好多上流社會嘅人都係摩門教徒

根本耶撚先係異端仲四圍話人

我睇過聖經覺得內容算ok，只係文筆怪d
都係d所謂教徒有私心
Btw 佢申乜撚野利
Mk 唔知利申咩解，會講伸脷
又耶又mk就去食屎啦

真心想了解下

長老只係對男人傳教？

可唔可以講下你地同基督教 天主教嘅分別？

點睇佛教 伊斯蘭教？

你個教會點睇同性戀?
點睇港獨呢個議題？
對依家既世界價值觀扭曲有乜睇法？
係咪覺得神懲罰世人係理所當然既事？

摩門教可以上連登既咩！唔好諗住9吹上位喔

…

點睇其他宗教?
會唔會叫佢改信/心入面恥笑佢跟錯人？

細個讀聖公會學校 d新黎既老師為左搏上位就成日突然滿口耶穌大愛聖靈感動 好撚嘔心同虛偽
係一次在街上面撞到兩個樓主教會的傳教士
本身諗住參加免費英文班 點知反比佢地說服到我番佢地教會

番左大概一年 好活躍咁不斷放學跟傳教士查經、去D教友屋企食飯、去座堂聽講道、識左不少番左好一段子的教友 全部人比我的感覺都非常親切同舒服 比起我以前認識的耶撚好得多 而且雖然佢地教條好嚴，但係至少我真心覺得佢地係認真守，衰左會認，唔似D耶撚扑完野又要戴番貞操帶

不過最後傳教士見我番左成年都無乜進展，我死都唔肯去受浸。我唯有同佢地講我搞Gay (真心），唔配做你地教友 我本身以為仆硬街，摩門教出名恐同我實死撚硬，點知佢地話佢地會一齊諗辦法去改變我，搵埋其他教友幫手去睇下點入番直路 雖然on9 但係我真心感受到佢地份誠意的

後來跟開我果兩位傳教士被人調左去其他分區，我就無再番lu 時至今日我都仍然相信摩門教係一間好好的教會，係咪神唯一的家我就唔知，不過至少唔會係邪教囉

欣賞樓主開依個Post 希望有更多人認識摩門教 雖然佢仆街恐同

屌
同你教義上有分別，所以至叫異端咋懞撚
仲話自己信耶穌，學好d番黎講野啦
你信基督教一開始就知佢好咩
以前天主教直頭話基督教係邪教添啊

利申：都係耶撚

每月要捐幾多成人工比教會？

摩門唔可以上連登既咩？
真心想問

摩門教對於基督教黎講係異端，唔係邪教，只係錯誤理解聖經。
不過對於摩門教，基督教我覺得會好d

教會入面既人係點感覺係點 同本身宗教既信仰有分別
即係好似 如果宜家有人開個叫三哥教教徒

導人向善 叫人專重其他人宗教信仰
大部分野都做得好好 d人又好nice 咁
但係係信一個叫三哥既所謂神
咁大家又點睇?

意思係 其實好多時唔可以只靠信徒既行為等等去決定果個教係點 教會只係媒介
真係信d咩先係最重要 所以基督教會認為 我地真係得一位真神 就算摩門教好多野做得好好 又好似其他巴打咁講d人好似接受既野多d nice d但站係基督教立場 導人向善係好 但信仰中心先係最重要

利申 基督教徒 但平時唔會滿口經

有日係街撞到個你個教嘅韓妹同local女仔，兩個都好靚，同佢地傾左幾句，握左手仔

但冇contact

我想問啲教義既問題

1.你講摩門教係一個14歲既少年創立，我想同佢係教中既地位，同聖經所講既神邊個高啲？

2.仲有三為三體神，即係覺得耶穌上帝聖靈都係三個唔同既人？佢地三個邊個出現先？平時點合作？

我反而想問下既然你同教會咁大分歧，點解你重選擇留係呢個教會？

信神唔一定要信教架姐

你地係巴士上面專揀啲咩人傳教，之前係外國搭巴士嗰時，兩條傳教士撩哂成車人講野都唔撩我

傳教士啲廣東話邊度學？
講得幾好

點解呢個po咁多人打錯字

倫敦見到劇院有套The Book of Mormon
有無聽過？

想去睇，但唔知無摩門教基本知識會唔會睇唔明呢

試過貪得意返過摩門教幾次

第一次1對1

第二次3對1

仲逼我睇佢地套戲

我只能講佢地係瘋狂同你洗腦

佢地認為摩門教先係正教

一個14歲少年無啦啦走入森林

無端端話挖到幾片金頁？

同某人見到舊石上面有字話佢係皇帝有咩分別？

咪又係商業機構
呢間仲收10%服務費

屌，聽雲海講重好

任何一個教 都有信眾，係因為佢地都會洗腦。
然後d人就堅信果一套，再排斥其他，以鞏固自己信念。

想唔被洗腦，就係唔好行出第一步。

信穆斯林就會話世上得一個真神 阿拉。
信耶穌就話佛教道教係 信公仔，唔係神。
錫安教成日胡言亂語，都咁大個教派。

入教有咩福利

聽人講d教友係唔會叫自己間教會做摩門教㗎喎
仲有樓主點睇絕對服從？

講摩門教，基督教，天主教邊個好
拿，係信眾方面，唔係教義
我就一定揀摩門教第一
我見過既都係非常之守佢地既規條
而且佢地既長老（即係傳教士）
係自資去其他國家傳教
仲驚你聽唔明，會特登學當地語言

天主教徒好就好在唔會話你唔信就排鳩你
神父搞細路就算啦，佢地要禁慾
禁到痴撚左線既唔出奇
同埋佢地信奉一樣野係，
就算你信神，做錯野都係要受審判
要先去煉獄罰下先，所以都會盡量守規

基督教徒有咩衰我都廢撚事講
大家一定熟過我
因為佢地係信「因信稱義」
即係信撚左就乜鳩都冇所謂

利申：耶撚，冇番教會，一知半解，有錯請屌

正想講

表情撚

睇過
超正，必睇
其實唔係剩係笑摩門既，笑哂成個耶教體系

神愛我嘅話，但係我唔信佢，佢愛唔愛我

屌你老母 死返去5p啦

全香港都有我地獨立嘅教堂，最大個座係告士打道

雖然樓主表情撚 但真心想知更多
因為去唔同地方旅行都見到摩門教, 仲遇過喺外國都用廣東話同我傳教
所以之前search 過吓, 覺得正氣過耶撚好多
利申 唔信教
我是來留名的

只可以話每個宗教都會有害群之馬，包括我地教會嘅人都唔係完美

茶都唔得？ 其實你已經比人洗左腦

汽水冇問題，不過教會鼓勵我地食得健康，所以都係唔好飲太多，雖然我好中意

No

冇話唔俾，我都飲過，但飲多唔好，少飲好d

都就快絕種 陰公

識唔識有個會考狀元教友？
If you know whom I mean

冇㗎，去就得，好似我地教會網有寫時間

代價咪時間同車費囉

香港冇咩教主，最大個個係先知佢係美國叫Thomas s monson

我之前本新係跟人地返，完全唔信，但之後慢慢係祈禱的時候比我一個好強的聖靈感覺比我知道呢個教會係屬於神的教會

可以

所以要去用自己嘅眼去睇

係咪傳教士先可以用傳教士式做愛

冇利用關係

我地教會相信人死之後，身體和靈魂會分開，係基督教所謂的地獄內，未認識神嘅人有機會認識，所謂的天堂就係係死前接受同遵行福音的人

你唔捐又唔會比人話你搶野嘅，但我地的確會遵守什一奉獻

耶穌

我開個post 都係想人明白個教會多d

個教會都真係幾有錢

供佢地讀大學呢樣野係睇經濟需要

大家可能信仰不同姐

有好多都好成功嘅，之前選美國總統嘅羅姆尼都係教友

都會同女人

分別真係有好多，講唔囇

比唔比婚前性行爲？
打飛機？

教會立場不支持同性戀，愛同性戀者

教會對政治持中立

所以點解全世界有8萬幾個傳教士

神就好似係我地個爸爸，又點會想下下都罰你呀

上連登有乜問題？真教徒

每一個宗教都有好嘅野

法利賽人

多謝巴打分享

十分之一

你地教有乜野實際修行？例如天主教都有靜修靈修之類
你地係咪同樣目標係上天堂？

1. 當然神高啲，14 歲個個約瑟係先知，只係神的傳話人

2. 上帝係一個完美的神，佢出現先，聖靈係靈，耶穌係上帝的兒子，他們是分開的

咁啱姐，如果佢地一早知你有興趣就一定同你傾計

來到香港學

唔係wo，我記得話Joseph 係神的第二個仔

都幾好笑㗎，都睇得明嘅

點睇耶和華見證人呢個教會？

唔講摩門教，邊有人知人講梗乜

絕對服從神，唔係人

神係咪愛世人?
犯錯可唔可以改?
如果可以點解摩門教會踢人出會?

愛

多謝

唔識佢，不過知佢係邊個

我地會做祈禱，讀經文，每一個星期同屋企人有個家庭晚會，一齊講下經文，玩下d game

唔可以果個係耶和華見證人 好似係

如果
我係咖啡師，係咪唔可以入教？要入就一定唔可以再繼續我最愛嘅工作？

次次都係趕返屋企既時候想閘停我

係

可以

如果嚴重違誡係叫做開除敎籍，係教會紀錄中除名，我地仲會welcome 佢地返教會，如果悔改都可以再次加入

反教會唔幫手，唔捐錢，會唔會好快比人無視？我返過耶教，唔出現唔幫手一派就會無人理到完場

同其實你地同宗教會唔會唔同堂的差異都好大？

點睇其他基督教對你地既睇法

可以，但你唔會飲咖啡

十八區都有人傳教，但係咪區區都有教會
定係只一個聚會地點？

咁悔改要做d咩

雖然咁講好衰，不過Hawaii byu點會叫唔容易入
一大班ce dse都過唔到既人都照收

字都唔識都可以入

唔覺意飲左可樂的話點算好？

Ovuvuevuevue Enyetuenwuevue Ugbemugbem Osas留名

巴打 以前睇聖經好似話人唔可以直視神（原因唔記得）。咁點解Joesph 親眼見到都無事。
以前上過摩門教會，問左兩條鬼，佢地搵左好耐都答唔到。

我理解係:
如果你真心相信
就會認同COFFEE係毒藥而唔會飲

就好似印度人相信恆河係神聖會飲佢D水
而我地就相信科學唔會飲咁解

細個聽屋企人講過話有個親戚係入面既教主 之後聽講佢破左產 所以想再八掛下

咁荒謬嘅野真係好難去信

不如相信人類係由外星生物協助進化而成仲好

p.s. 純個人諗法

本人好尊重摩門教既人佢地唔食煙唔飲酒唔做壞事.但係係教義方便點解你地要信上帝係是三位三體.明明聖經講得好清楚係三位一體 好似「只有一位神，就是父」（哥林多前書8:6)
仲有點解你地覺得你地摩門經可以等同聖經呢 小弟唔多明你有咩強而有力既證據可以支持到你去信依個教會

反你老母

異端

養魚係唔係罪？

可樂唔關事 係coffee and tea

你地點睇對草？

尋晚返聽完摩四個「追訪摩門教」就見到呢個post

摩門教有D教義係好難有滿意既答案

1.成本舊約都講緊獨一真神，如果三位三體就係「三位神」，此其難以解決既矛盾
又假如以「父神」為一神，咁聖子、聖靈就唔係神，或者次位既靈，咁同新約既描述亦係有矛盾，約10:30 耶穌說“我與父原為一”、約20:28 多馬說：「我的主！我的神！」

2.否定因信稱義又係會引黎難以解釋既經文同神學問題
以2:8-9你們得救是本乎恩，也因著信；這並不是出於自己，乃是神所賜的
新教好著重「恩典」係白白賜落黎，但如果以行為判斷人是否得救就會失去「白白既恩典」概念
不過就係因為著重左個行為先令其他教義既宗派比一般基督教既主流少好多耶L又真既

扮工先留名

如果我想親身了解多d呢個教會
有咩途徑？

係咪會供你讀書比埋野你做？
不過要幫手傳教？

算撚數啦
乜撚野弟兄姐妹 聽到都反胃

會唔會認為大家信奉既神根本就係外星人？當年外星科技比地球高出好多倍，所以地球人見到識飛識發強光就好驚訝，之後將佢(地)稱為神。

如果有一日天主教承認外星生物就係神既說法，整個體系會唔會就此崩潰？

唔想信教，有無方法去了解你地？例如去你地教會參觀

無知想問下對草係咩黎

其實分歧就唔大，我都係信緊同一個信仰同一本聖經
不過可能我教會冇咁保守掛，牧師同我地講返教會唔希望比答案我地，叫我地自己思考，有思考有批判先知自己信緊咩。

信神唔信教你呢個論點係我地圍內讀書會討論過，睇緊本書叫做咩「耶穌比宗教大 我熱愛耶穌，但卻討厭宗教」（我牧師講笑咁話睇完星期日可能見唔到我地了 ，不過教會有佢存在既原因其實）

強調唔係咩異教徒，做既野好正常，只係我地青少年圍內成日好多問題思考同想了解
我教會好窮，每個月都入不敷出，但總是拎d錢買物資比格離公屋班公公婆婆，所以我好中意同埋唔想離教yeah!

不喜勿插，純分享

大麻

唔只基督教，好多人都對我地誤解

區區都有

佢地有準則收生，唔知要有咩特定的成績，又要ielts 個d

可以飲多啖，因為冇話唔飲得

因為Joseph 身體改變咗

從何得知

有一位神就是父，有一位主是Jesus, 同聖靈

最強而有力嘅證據是來自祈禱的答覆，我清楚感受到聖靈並告訴我這是真實

都係㗎，所以點解要祈禱問神這些是否真實

樓主比人洗哂腦

me is mormon too 邊個支會啊

1. 教會認為父子聖靈原為一的意思係衪們三位的目的上為一，並不是形態上為一

2. 經文都有講，信心沒有行為是死的。我地的確有基督的贖罪而獲得恩典，但若果我地唔遵照福音行便不會獲得福音所帶來的祝福

聯絡傳教士， 留低你嘅聯絡方式

支會就唔講啦，費是比人洗底。

會去心靈之聲個活動，有緣見

幫手答下，好多

me 應該去新界果個既~~

btw 冇去教會大學 留係香港讀

摩門教 既人形象正面好多

摩門教徒點睇共濟會、光明會、骷髏會等等神秘組織？對共產黨又有無特別睇法？

新教撚留名

支持樓主但都有問題

點睇死硬派耶撚不斷話你地係異端係邪教？有冇諗過向呢個社會（暫時係香港而言）做番少少野去建立番個形象？

三為三體論真係睇唔明，有冇reference page 可以拎出黎睇睇。

雖然政治中立，但點睇係政治層面上（特首選委會）都冇機會發聲？
如果再深一層，由政治層面上打壓到你地要係香港滅教（好似而家法輪功咁）你地會點？

咖啡或茶我知道係因為會影響腦部運作（咖啡因問題）而被視為毒藥，有冇錯？ 再廷伸，Red Bull 那類運動飲品又會唔會唔比飲？

搵女教友幫？

好想請問你地點睇其他新興教會 包括韓國好多所謂邪教 最出名既大家都知就係攝理教 統一教 新天地教會 佢地都係以基督教會基礎再建立. 而摩門教都係 你地同佢地有冇接觸過? 你地點睇佢地教派? 係你地眼中佢地算唔算邪教

1.I and my Father are one
邊度可以見到係目的而唔係本體呢？

樓主，如果販毒係罪，做賣咖啡、沖咖啡一樣係罪

咖啡因為有咖啡因所以提神，茶都因為有類似既成份所以有提神

咁decaff coffee你地應對可以飲？

仲有可樂redbull有咖啡因，你地都唔可以飲？

仲有既然對身體有害既反式脂肪唔會有咁嚴格既限制，但係咖啡同茶就咁嚴？

係咪因為你地反對以物質既方式改變自己既精神狀態？

有無門徒係HEHE?

馬太福音 第三章 系其中一個例子證明三位三體

教會早期既啟示要我地唔好飲咖啡同茶 但係當時既科技唔會知道究竟咖啡入面既咩成分對我地有害 所以我地就唔去飲咖啡同茶 到宜家就知道咖啡同茶有咖啡因呢個成分 咁究竟其他有咖啡因既野飲唔飲 呢樣野就可以靠自己選擇喇 教會冇硬性話唔飲得可樂 但係你知入面有對身體唔好既咖啡因 你就知道應該點選擇啦

不嬲都對呢個宗教幾有興趣
但我想問係咪唔扑得野?
係既話就唯有不了

婚前no 婚後都要忠貞

而家既人拍拖為扑野

其實信教有咩得著？

先你老母知咩 科學家都一早知啦

哦，原來係隊草

如果你認為神係有力量嘅話 當你想犯罪嗰一刻 點解神唔即刻阻止你？ 要你犯罪後先懺悔？

神咁虛無點信得落

不如話神其實就係外星人好過

你搭時光機翻去做科學家?

女傳教士係咪唔會搵男傾計？

小學到中學都係基督教學校，成日會提摩門教係異端，所以即使我冇信教，摩門教係邪教都變成刻板印象。幾年前有個朋友比摩門教sell去參觀教會，佢話入面有個人會估中佢大概背景，例如有幾個兄弟姊妹，邊到出世咁，個朋友講返，我就話咁似邪教方式既，不如唔好返，之後佢都冇返。再之後又有個朋友為咗免費英文班入咗去，我同其他朋友又叫佢唔好返……

雖然而家諗返自己咁叫人唔好返係唔好，不過你地(長老？）點解要估中人地背景引人地入教？咁樣比人覺得似係邪術（我可能睇司徒法正睇太多）

有機會係觀察出黎。

係唔係包讀書

異端唔等於邪教

我有去過SLC個conference

利申: 非教徒

點解創辦人可以有幾十個老婆，信徒又唔可以？點解天使出現唔直接比本書佢，仲要用d唔知咩字寫落d金葉，根住又要令佢睇得明d字，然後再譯返出黎？

巴打我睇完之後有d想睇睇
點樣可以黎？

毒品唔會掂

神係比我地有自由選擇權

係唔係會供你讀書

當時情況教會中有好多嘅教會姊妹嘅丈夫因被追害而死亡，所以教會領袖獲得指示去接納這些姊妹，絕無淫亂的事情發生。

先知約瑟只係翻譯古代的先知刻在金頁片上的內容

可以上 上面留低聯絡方法，會有傳教士聯絡你

係咪九龍塘個間？
我返過幾次

我開始覺得你係度亂吹：

老婆有老有幼有人妻喎，唔怪你護教，但唔該睇返事實.

官方答案:

九龍塘係有間

攞你自己教會寫嘅野出黎辯護 ，咸濕咪認囉，咁虛偽做乜啫，同咪頭先你話果d人妻全部係死老公，其實係有超過10個老公仲生鉤鉤架

this the official one

你拎上兩個世紀既野黎抝我覺得冇埋意義 lo

冇麥意義*

但做果行點唔飲呢？唔飲=失去工作能力

過左兩世紀就唔使理創辦人係咩人？你都真係得架啦，咁聖經入面都唔使睇耶蘇啦.同埋我唔係抝，我只係問點解創辦人可以有幾十個老婆，但係又唔比教友咁做咋喎. 我本來都唔知咁多，上網search一下條友仲搶人老婆攪到人自殺,又攪3p被人周左去認錯，因為太淫亂比人告上法庭，全部有記錄有reference,點樣唔理呀？

留名學野

佢話可以去聚會睇下，但會唔會比人煩住叫我入教？

笛子布歐條友真係好煩
下下先入為主label 人邪教
diu 你班耶撚以前都係邪教黎咋on99

宗教潔癖既人真係好撚煩

中世紀天主教活生生燒死人添啦

係china town個到

你自問有獨立思考唔容易受人影響嘅去邊個宗教睇都冇問題，除非佢會非法禁固你（呢個去左先知，自己衡量風險）.
不過呢個post 越黎越賣藥feel, d宗教L走到黎連登搵食真係好噁心

愛人如己
點解你話如果有人有婚外情/多妻
就要踢出會 唔系應該教導距變翻好咩 ？

係加拿大
D Mormon 鬼仔講普通話講到純正Beijing accent 係度同華人傳教
問佢學左幾耐 佢話係training centre 度學左兩年 我諗應該係salt lake city 啦
我心諗都唔知係咪 如果學兩年學到咁樣， Mormon 個個Mandarin teaching program 應該要流出 好多人受惠

信耶穌 定係關二哥 都係中意錢 你話係咪？

鍾

仲有 樓主有冇睇過Book of Mormon
有冇好Offended?

我個ex係摩門教人
我攞左佢個處 分左手好耐
佢一直都係門徒
咁你地個教會點處理佢？
利申 真人真事

踢嘅意思係係教會中除去名字，我地都仲係welcome 佢地返教會，幫佢悔改再加入返教會

學咗兩年嘅意思應該係講佢做咗傳教兩年

上網睇過下啦，唔會好offended ，反而仲多咗人因為咁認識咗我地教會

有冇link?

返浸信會都唔會帶你翻浸會大學啦戇鳩

佢有幾十個老婆已經係不爭嘅事實 ，而家咩年代，你同我講話佢同幾十個老婆冰清肉潔？ 呢d擺明呃蝦條啦，換左今時今日呢d九公已經被人起底收左皮啦。
你話自己信左廿年，你都唔得閒上下網update自己對自己嘅信仰認知，仲要問人攞link.

利申：真係好憎狗公

點解有咁多錢係九龍塘起座咁靚嘅野？

拎啲錢去濟世唔係仲好咩？

仲有，如果咖啡有害身體，咁賣咖啡係咪一種罪？

詳情 入u信摩門

第一，佢當時係神指示去有多重婚姻 ( 你可以話佢係自己吹出來，但我有去祈禱問神去確定約瑟係神的先知，我都建議你咁做，自己去揾出答案）

第二，係當時二百年前嘅時代係合法 （當美國政府立例停止多重婚姻，教會便停止）聖經當中都有神指示多重婚姻的歷史出現，住住現今嘅人用今日的標準同看法去對歷史作出評價，所以出現不同的意見。

我問你攞link 係想知你睇咗d 乜，方便答你問題。

我唔係傻，更加唔認為自己係比人洗腦（雖然有好多人覺得係）我認真祈禱問過神，而神都有答我。

如果你唔信有神，我諗你首先要揾出神係咪存在，如果信有神，我建議你祈禱問神約瑟是否神的先知。

因為教友會交什一奉獻

每個月都會做禁食，而且會將食物嘅錢捐出去幫其他人

如果我相信咖啡對我唔好，我又會愛人如己，當然唔會賣咖啡。

其實唔入教都可以去我地教會大學讀書，都有人咁做。特別係BYU 嘅Accounting program 係美國好出名

守望台係你地定係基督教？

係耶證

咁你地嘅神會唔會定義呢班賣咖啡嘅人做有罪？

咁用奉獻嘅錢嚟展現大愛唔係實際過整到個教堂金碧輝煌咩？

不知者不罪

我地教會其實係福利和人道救濟方面都估好大的支出。

第一，你地church仲有個說法話有個angel攞住刀迫佢搵多幾個老婆（啱啱上網搵），真係人唔笑狗都吠啦，咩原因呀？神咁得閑做d咁嘅野？對人類有咩好處呀？除左佢自己.另外我冇指責多重婚姻，我係話佢搶人老婆，攪到人自殺，又玩3p,又幼齒，又sex abuse, 呢d又係神叫佢咁做？呢d係涉及道德，神真係叫佢咁做呀？

第二，我冇指責過多重婚姻.

重有我冇話你傻，亦都冇話你被人洗腦，我只係睇事實，呢d咁淫亂嘅事放係咩年代都係淫亂，一般人都覺得唔啱，更何況先知，唔係自身嘅標準要更加高咩？

最後，我啱啱祈左禱，神話佢唔係先知喎，話佢影衰神喎，我建議你祈多幾次，或者你祈錯禱.

認同 樓主啲解釋似係自願其說咁
你又唔係信摩門教既 又叫你去禱告問答案
串到呢

你有選擇權唔信，我只係想解釋我相信嘅野 God Bless

完全無冒犯意思

人地回應完你既解釋 再問你點解 你又唔答？
因為兜唔到點解你個創辦人係咁淫亂？
一句 信未信 唔信未唔信 就當解釋
咁我都可以開post啦

你提出嘅係一個relative 嘅approach, 我講緊嘅係absolute 嘅approach, 即係有閒錢點解唔用盡佢姐。

On撚9
以為自己講野好撚有points起晒鋼咁款。
我係講緊個風評啊垃圾狗

基督教個風評有時都唔錯，但摩門教比全世界批鬥佢異端。係基督教立場，異端咪即9係歪曲神嘅話語囉。

仲話自己耶撚，無腦無禮貌咪撚做啦，影9衰我地

其實耶穌當初咪又係比人當係異端
利伸 乜都唔信

唔係耶穌俾人當異端，係個基督教俾人當異端

可樂有咖啡因喎

其實摩門教並唔係全世界批鬥佢異端 ，可能只係香港會多人d咁諗，話哂都係美國最有錢嘅教會

你地一邊自稱基督徒，一邊係度講粗口
如果你地真係跟隨主，請你地做好見證

啱啱收到神既旨意
要我入黎屌你老母
（信唔信由你）

利申；我有去祈禱問神應該點做
佢俾個咁既答案我...

昨晚明珠台明珠檔案有講我地教會，叫做Mormons' Mission. 睇

點解傳教咁多靚仔

港女見到鬼仔都話靚仔架啦

Btw 返左廿年仲叫摩門教

你係Chan Hoi Kin?

你地教會冇冇方言？點睇方言？

我地相信有方言的恩賜，好似外國傳教士來香港好快就識講廣東話就係一個好例子

竟然仲有人無知到覺得叫做魔教就係邪教

好多人聽個名就驚而誤會咗

1 dd la

之前等巴士同兩個傳教士講左半個鐘佛經

跟住呢？

你地信教會的先知，可以陸續不斷地有新的啟示。換句話說，啟示是繼續不斷地，而教會有權位的人可以陸續不斷地宣告有新的啟示。我們如何能決定，那是神的啟示還是人的"啟示"？

好好的問題，所以首先要從神那裏尋求指引呢個先知是否來自神。因為係聖經都有話會有假先知來引領人們行歪路。我地唔會迫人相信。反之，我們希望並鼓勵你自己由神那裏尋找等答案。

唔係,網絡咁大係人都會睇到Post既兄弟
努力解答吧

套方法一早就有流出咗
自己google下

樓主可唔可以講下你地點揀到真正嘅先知出黎 有興趣想知多d

其實你睇緊既舊約分分鐘只係譯本
咁多年修改過無限咁多次
舊約同新約既神分分鐘唔係同一人

想問下樓主，係咪覺得我哋主流所講既基督教已經偏離咗本身既信仰？

利申基督徒，希望理性討論

吓。方言好似唔係咁解，聖經話：

『 那說方言的、原不是對人說、乃是對 神說．因為沒有人聽出來．然而他在心靈裡、卻是講說各樣的奧秘。但作先知講道的、是對人說、要造就、安慰、勸勉人。說方言的、是造就自己．作先知講道的、乃是造就教會。我願意你們都說方言．更願意你們作先知講道．因為說方言的、若不翻出來、使教會被造就、那作先知講道的、就比他強了。 哥林多前書 14:2 ~ 14:5』

所以你地有無人係有方言？

按快左，點睇人地話你地係異端，耶穌話明佢之後唔會再有神蹟，咁條友係唔係吹水

之前佔旺識條女摩門教，幾好砌

無追POST 純粹睇左幾頁
發覺好簡單
答唔到就叫你自己搵答案

其實每個宗教都有其博大精深既地方，作為信徒識曬緊係好，但唔識答都唔出奇呀信一個宗教其中一個意義就係信徒會願意去尋求答案。況且，就算樓主答到你，你又係咪會對呢個宗教改觀先？

d傳教士係揀過定係佢自己申請就一定得？
佢地黎左先學廣東話定係過到黎先學…？

唉！因爲始終兩個宗教都在不同基礎上，無可能係所有教義上搵到共識，搵到就唔係兩個宗教喇。但要做到互相尊重已經好有基督的光。希望無論基督教或天主教或摩爾門教什至佛教，道教都可以互相尊重。

基督教睇

返咗近30年摩門教，你問我答。 | LIHKG

返咗近30年摩門教，你問我答(2) | LIHKG

同另一個摩門教徒傾過
講三位一體時就引經據典，又講埋希臘文話無三位一體
到講馬太福音5:17-21時就忽然發爛渣

番教會果陣，有d咩活動架

樓主巴打冇覆呢個post好耐
嚟我到問吖

返咗近30年摩門教，你問我答(2)

樓主冇覆好耐，嚟我到傾吖

返咗近30年摩門教，你問我答(2)